```{post} 2023-06-30
:author: "GuayaHack"
:tags: noticia, organización, evento
:category: wiki
:language: Español
:excerpt: 1
```

# Inauguración GuayaHack

Se eligió una fecha tentativa para la inauguración y primera orientación de GuayaHack.

## ¿Cúando?

Tendrá lugar a las `2023‐07‐22T15:30:00Z` UTC o `2023‐07‐22T10:30:00−05:00` en Colombia 

El objetivo es inaugurar el espacio, presentarnos y explicar la razón de ser de GuayaHack y la forma de trabajo.

Éste evento ha sido agregado al calendario 👉 {doc}`/calendario`

## ¿Dónde?

Por Zoom 👉 <a target="_blank" href="https://calendar.google.com/calendar/event?action=TEMPLATE&amp;tmeid=N3U2bTNjZHYxbzMwNW50aTJrdGk0OTBwbTggZ3VheWFoYWNrQG0&amp;tmsrc=guayahack%40gmail.com"><img border="0" src="https://www.google.com/calendar/images/ext/gc_button1_es.gif"></a>

## Presentes 

{doc}`@jdsalaro </community/member/jdsalaro/index>`, {doc}`@rioschala </community/member/rioschala/index>` y 38 participantes de la comunidad.

## Resumen

Se logró una asistencia de 40 personas por Zoom, algunas miembros y otras curiosas, interesadas en contribuir de manera activa GuayaHack. Allí, durante cerca de una hora, se realizaron intervenciones y preguntas sobre el desarrollo del GuayaHack. En un primer momento, {doc}`/community/member/jdsalaro/index` dio la bienvenida a todos en el grupo y brindó una pequeña presentación. Él mencionó rangos distintivos de su identidad Colombiana, Latina y su pasión por el conocimiento y el Internet. Asimismo, detalló sobre su perfil profesional y su labor en Alemania.
Luego, el moderador {doc}`/community/member/rioschala/index` se presentó y detalló su motivación para estar en el grupo.

Seguidamente, {doc}`/community/member/jdsalaro/index` estableció que el fin central del proyecto era crear un espacio Hacklab debido a una necesidad de la sociedad por un espacio como este, especialmente en consideración de otras iniciativas que se han desarrollado, pero que debido a elementos económicos no han continuado en funcionamiento. Ésta idea permitió reforzar el sentimiento hacia GuayaHack, un proyecto en híbrido, línea y físico, donde los participantes se encargan de construirlo conjuntamente mediante su participación y contribuciones.
 
Claro, ésta visión debe ser en lo posible que la comunidad se pueda regular, por eso {doc}`/community/member/jdsalaro/index` presentó las {doc}`/community/rules` del grupo donde se establece el valor de la atribución de derechos de autor, el respeto entre los usuarios y, lo más importante, el valor de las contribuciones voluntarias de cada uno de los miembros para resolver los retos, opinar y construir comunidad.
 
Desde la parte metodológica, se definió que el proyecto se centra en el aprendizaje basado en proyectos, intereses y comunidad. Bajo esta perspectiva, es necesario que los usuarios cuenten con tres habilidades centrales:

1. La participación voluntaria y el disfrute personal y colectivo
2. La investigación autónoma y activa
3. Documentación y transferencia de aprendizajes

Dichas habilidades se evidencian en las contribuciones realizadas en la comunidad oficial de Discord y en el repositorio de GitLab, nuestra herramienta para gestión de código y proyectos. En tal sentido, y para promover, potencializar y facilitar, se busca que la *práctica* sea el aspecto central. Éste permite que se justifiquen los medios para llegar a un fin claro: el conocimiento. {doc}`/community/member/jdsalaro/index` presentó diferentes usos que se le ha venido dando a los canales de voz de Discord como herramienta para propiciar encuentros basados en el conocimiento y la curiosidad. Ésto desencadenó en la promoción de la comunidad como un espacio que busca la diversión por aprender, la emoción por compartir y el compromiso consigo mismo y con el otro. Todo siempre desde la voluntad, la disposición y el amor por crear.
